<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><stories><story><title>Записки алкоголика #1. Предисловие.</title><text>Записки алкоголика. Взрослеем быстро. По паспорту. Время летит не заметно. Казалось, только вчера ты закончил начальную, перешёл в пятый класс. А тут уже и выпускной. Поступил, ты теперь студент. Впереди четыре года новой жизни и новых впечатлений. Первый курс, а ты уже стоишь на вручении. Хотя стоп, какое вручение? Уже девятый месяц службы. Ещё один год пролетел не заметно. Казалось бы, куда быстрее? Ан нет, есть куда. После очередной тренировки я пришёл домой. Дома, как оказалось, ждал серьёзный разговор с родителями. Я учился в девятом классе, и мои родители решили, что будет лучше поступить учиться сейчас, после девятого класса. Я не возражал, мне было без разницы. А посему мне просто вручили книжку «куда пойти учиться» и сказали, чтобы я выбирал. Признаться, у меня никогда не было планов на будущее. Не мечтал стать космонавтом, пожарным или милиционером. Но вот как-то оно внезапно нагрянуло. В то время душа лежала к двум вещам: компьютеры и футбол. Так как шансы стать профессиональным футболистом в этой стране приблизительно равны нулю, я выбрал первое. Родители одобрили, и началась новая ступень в моей судьбе. Меня записали на подготовительные курсы. Тут было два плюса. Во-первых, родители считали, что там я хоть чему-то научусь, во-вторых, по окончанию курсов были экзамены. При успешной сдаче они засчитывались как вступительные. Так раз в месяц я стал ездить в областной центр. Уезжав, я забирал контрольные, которые прорешивал с репетитором и отсылал в техникум. С математикой никак дружба не шла, с физикой - тем более. Зато по русскому языку все было хорошо и своими силами. Мало по малу время подошло к экзаменам. Русский язык я сдал на отлично, наградой была футболка моего любимого клуба. Следующий экзамен был на выбор: либо физика, либо математика. Тут выбор был прост. Я бы сравнил его с выбором способа самоубийства: гильотина или виселица. Выбрал математику. Как назло, время до экзамена неслось галопом. Вдобавок сломал руку на футболе. Это, кстати, было забавно. Представьте себе худосочного школяра с волосами до плеч, носящегося по стадиону со сломанной рукой. Зато, я стал играть гораздо лучше, ибо меня все боялись. Боялись либо окончательно оторвать мне конечность, либо получить гипсом по мордасам. В итоге, тренер мне запретил появляться на тренировках до тех пор, пока рука не заживёт. Делать нечего, пришлось основательно засесть за матан. Настал день экзамена. Коридор, за ним камера пыток, то бишь кабинет для экзаменуемых. Робко и в окружении шёпота ждущих, я постучал загипсованной рукой в дверь. Стук получился неестественно громким. Все в коридоре, как по команде, обернулись. «Войдите!» - раздалось из-за двери. В билете было три вопроса. Два примера, и одна задача. Если один пример я решил, то со всем остальным была проблема. Даже не проблема, а апокалипсис. Я сидел и тупо смотрел в листок, словно ожидая, что от пристального взгляда решение и правильный ответ сами нарисуются. Но увы, гипноз бумаги – это не моё, а время, отведённое на решение, истекло. И я понуро попёрся к столу преподавателя. Преподавателей, которые принимали экзамен, было несколько. Я попал к самой строгой (это узнал уже после поступления). Она мельком пробежала взглядом по моим скудным записям, хмыкнула, и строго посмотрела на меня сквозь очки: - Это всё? Ты решил всего лишь один пример? - Да. Что знал, я сделал. - Садись, и думай ещё. Даю тебе тридцать минут – почему-то сжалилась она. Сев обратно за парту, я снова начал смотреть на билет и на свой листок. Со стороны это выглядело примерно так же, как если бы курицу посадили и заставили высиживать страусиное яйцо. Полчаса пролетели незаметно, и я, набросав какие-то жалкие попытки решения задачи, поплёлся к столам преподавателей. Попал я за стол к другой, более взрослой женщине. Как оказалось, это была моя будущая заведующая отделением. - У тебя что за первый экзамен было? – зачем-то спросила преподаватель. - Отлично. - И ты сейчас не можешь решить какую-то задачу? Давай решать вместе, - после этих слов она практически решила за меня одну задачу и нарисовала «4» в ведомости. Для поступления этого было достаточно. Выбежав из камеры пыток, я похвастался маме, что поступил. Она была несказанно рада, и мы поехали домой, в посёлок. Теперь оставались школьные экзамены. В школе, за месяц до экзаменов, я уже фактически был студентом. Оставалось лишь получить аттестат, поэтому сами экзамены меня почему-то волновали мало. Хотя, кого я обманываю? Они меня всегда волновали мало. Тогда ещё не было ГИА, а ЕГЭ только-только вводилось, но меня это не касалось, так как оставаться до одиннадцатого класса я не собирался. Все учителя, словно сговорившись, пугали нас сложностями экзаменов. Мол будет вам там атата, утуту и полный ахтунг. Четыре экзамена. Математика, русский, биология были обязательными. И один был на выбор. Я сдавал информатику, точнее не сдавал, а делал сайт школы с другом. Сайт был уже давно готов, так что этот экзамен я вообще не учитывал. С русским языком было всё неплохо, а математика и биология – как повезёт. В то же время у одноклассников были противоположные разговоры. У всех было одно на устах: как и где отмечать выпускной. А если прямо и конкретно – то как без палева ужраться. Планы были наполеоновские, количество алкашки было запредельным. Самое главное – переждать торжественную часть, а потом уйти за гаражи/на стадион и там начать запредельные алковозлияния. Стоит сделать небольшое отступление. Я был чуть ли не единственным из класса, кто даже не пробовал алкоголь. Пай мальчик. Вообще, моё детство и юность делились на две части. Первая – это бегать по стройкам с деревянными автоматами, кататься на велосипеде и играть в футбол. Вторая – это футбол и дом. Гулять со сверстниками я не ходил. Вообще, кроме стадиона и спорткомплекса я мало где был. Из всех грехов разве что было сквернословие, но это объяснимо: играть в футбол, часто с ребятами намного старше меня, и не материться – это было что-то невозможное. Поэтому «неофициальная» часть выпускных празднеств как-то не представляла для меня интереса. Ну так вот, продолжаем. Месяц перед экзаменами пролетел незаметно. Первой была математика. Туда я заходил без гипса и уже более уверенно – я же теперь, как-никак, студент! Пугали нас зря: всего дали два варианта на весь класс, и те из книжки, которую мы сто раз прорешивали. Поэтому четвёрка в итоге была вполне логичным и справедливым результатом. Русский же язык тоже отметился в ведомости четвёркой. Из-за моего куриного почерка. Иногда я и сам свои каракули не мог разобрать, что уж там говорить о бедной учительнице? Она, кстати, все время меня пугала: «Ой пострадаешь ты на ЕГЭ! Ой пострадаешь из-за почерка! Там ведь компьютеры все будут проверять! Ну как ты будешь своими каракулями его обманывать?». То, что я в школе находился последние дни, её как-то не волновало. Биологию, на удивление, сдал тоже на четвёрку. Чёрт знает, как, ибо к ней я не готовился от слова «совсем». Ну а информатика – это вообще песня: я просто показал сайт учителю и директору школы, и оставшиеся полчаса с довольной миной смотрел на корпевших над билетами учеников. Всё, теперь оставался только выпускной. К сему торжественному мероприятию надо было приодеться и подготовится, и поэтому чуть ли не силком матушка повезла меня обратно в областной центр за рубашкой, туфлями и брюками. Такую одежду я не переваривал совсем, и походы по магазинам одежды были пыткой. Но увы, было никак не отмазаться. Вообще, будь моя воля, я бы в шортах, кедах и футболке бы пошёл. Честное слово! И вот он, выпускной! У всех счастливые лица, пульсирующая печень и бабочки в животах! Приходим все разодетые и красивые в актовый зал, и там нас по очереди вызывали на сцену, дабы вручить аттестат и озвучить все регалии и заслуги перед школой. Признаюсь, мне это напомнило похороны. Сейчас поясню почему: на похоронах либо ничего, либо хорошо. На выпускном точно так же: вроде бы ничем не выделился, ничего особо не сделал, а нахваливали так, как будто адронный коллайдер в коридоре школы выстроил. Клоунада, да и только. К счастью, это всё быстро прошло и нас ждало «официальное» застолье с газировкой и печеньками. Естественно, весь класс перед застольем вдруг потянуло на улицу «подышать». Утащили и меня, мол за компанию. Там все торжественно приложились к бутылке портвейна. Я, естественно, отказался. Но классная руководительница тоже не промах: она нам фейс контроль на входе устроила. Да дыхнёт ей в лицо всяк входящий. Зачем было делать это – не понятно, ибо итак запах от этого пойла стоял такой, что невооружённым носом чувствовалось. Откушав печенек, газировки, торта, я пошёл домой, кое-как отбившись от попыток утащить меня на дальнейшие празднества. Пришёл домой, лёг на кровать, и стал думать о том, что же ждёт меня в общежитии и техникуме. Было страшно, но и очень интересно! Да и к тому же я всё это на два года быстрее одноклассников прочувствую. С такими мыслями я и уснул..</text><author>yaNEfontan</author><rating>8</rating><comments-count>2</comments-count><comment>Продолжайте!) будет интересно услышать продолжение!</comment><comment>Спасибо! Продолжение обязательно будет.</comment></story></stories>