<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><stories><story><title>Устами младенца</title><text>Мир сошел с ума!...Сегодня я убедился в этом окончательно. Нет, дело даже не во вчерашних законах принятых в остатках Украины...этот ферт был, увы, предсказуемым... Ближе к полудню я курил на балконе съемной квартиры...Размышлял, что пора бы бросить, что сегодня Страстная Пятница и можно было бы воздержаться от никотина, и все такое. Из этого мыслительного самобичевания меня вырвал детский крик во дворе... -БЭНДЭРЫ-ЫЫЫ!!!!, БЭНДЭРЫ!!!!! БЕЙ ФАШИСТОВ! В удивленном ступоре я выглянул на улицу. Там, прямо на поросшем травой склоне, развернулась настоящая, но уменьшенная в размерах, инсталляция февральских событий Киева-2014. Около двадцати детей, разделенных примерно поровну, шли "стенка на стенку". У одних были картонки-заслонки, вероято - "щиты "Беркутовцев"; у других-шарфы на лицах, палки и пластиковые бутылки в руках... Одни на ломанном украинском кричали: "БандЭра прийдЕ, порядок навЕдЕ!" Другие: бей фашистов! И так вдруг стало не по-себе...Жутко. До одури!... Даже не знаю, что меня больше потрясло: эта новая детская игра в "Майдан" за основу которой были взяты взрослые кровавые "игры"...или же сама фантасмагорическая картина воспроизведенных майдановских баталий. Конечно, это всего лишь дети...ну подумаешь?!....что поделать, дети в трэнде... Можно сколько угодно успокаивать себя оправдывая появление таких вот забав...Вот только дети- они ведь как лакмусовая бумажка всего общества в целом, эдакий миниатюрный индикатор всех процессов в нем...они мгновенно реагируют на все изменения в социуме. "Казаки-разбойники", "Войнушка"...теперь, видимо, пришло время новой игры...."В майдан", но она, как не крути, а все ж, жестче и гораздо страшнее по содержанию от своих предшественниц из 50-х-80-х годов. Единственное, чему я в глубине души порадовался, наблюдая и выкуривая вторую и третью сигарету, так это тому, что "фашистами" быть мало кто хотел...многие дети срывали шарфы со своих лиц( вероятно как символ) и "переходили" на сторону "Беркута"...а еще они кричали: СПАСАЙ ДОНБАСС, БЕЙ ФАШИСТОВ!... "Устами младенца"?... Да. Наверное.</text><author>RagnarLodbrog</author><rating>21</rating><comments-count>2</comments-count><comment>Бычки сигаретные в пепельницу клал или так вниз скидывал?</comment><comment>в детей кидал (неизвестный снайпер блин)</comment></story></stories>