<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><stories><story><title>Потрогал 15-летнюю? В тюрьму!</title><text>"Очередная малолетняя прошмандовка идет" - обсуждают в курилке опера глядя в окно на приближающуюся к отделению 15-летнюю девочку с родителями, которые бойким шагом идут на процедуру опознания. Опознания чувака, подозреваемого в сексуальном растлении этой девочки, которой больше к лицу подошло бы определение не девочки, а кобылы. В кабинете сидит задротного вида парень, судьба которого и будет решаться на опознании. Парень, к слову, молодой, лет 20ть с копейками. Задротного вида парень, и лошадиного определения девочка где-то познакомились и оказались в гостях у самой девочки. Вроде бы нашли общий контакт, но после того, как его рука оказалась в трусах новоиспеченной подруги, что-то пошло не так. Дальше ничего не было. На этом дружба и окончилась. А на следующий день девочка вооружившись родителями взяла шариковую ручку и пошла писать заявление. А чуваку теперь, фактически ни за что, грозит нехуйственный такой срок. Его жизнь, можно сказать окончена - из российских тюрем людьми не возвращаются. Особенно с такой статьей. Хотя, может на мировую какую пойдут, я надеюсь. Девка приглашает тебя к себе домой, вы там романтизуетесь всячески, целуетесь, потом ты ей суешь руку в трусы, и ВУАЛЯ - здравствуй параша. Бред. Он же не на улице напал на прохожую, и стал ей руки в трусы пихать. А подруге, с которой у него дело шло к сексу. Беспредел. Это понимают и сами менты, потому и обсуждая девочку дают ей эпитеты "Малолетняя блядюга", "Прошмандовка" и тд. Понимают, но ничего сделать не могут - закон, хуле. Потому, откладывая в сторону сигарету, в очередной раз уныло бредут вдоль потрескавшихся стен коридора проводить опознание. Какой скотиной должна быть в этой истории девка - вопрос необъёмный. У меня лишь один раз в жизни была несовершеннолетняя. Когда мне было 18ть – я тогда был слишком глуп и неосмотрителен. С тех пор мои интересы по жизни с малолетками никак не пересекались. А если б и пересеклись, я бы послал куда подальше – осторожность превыше всего. Так что я мог бы тоже на нарах сидеть, если б она оказалась такой же тварью. А так же сидеть могла бы и добрая половина моих знакомых. Подобную подставу, я могу объяснить только одним - наверняка хочет у чувака бабки вымогать таким образом. А если так, то будет мировая. Милиционеры, конечно, интересные граждане: они понимают, что происходит несправедливость, но собственноручно готовы перечеркнуть чуваку всю жизнь из-за какой-то ерунды. Понимают, но делают, ибо «а что я? Я человек подневольный!». Поэтому я никогда и не буду работать в полиции. http://hueviebin1.livejournal.com/154525.html</text><author>VasilyV</author><rating>132</rating><comments-count>2</comments-count><comment>нихуя не понял как доказывается тот факт, что он ей в трусы полез? свидетели? сексуального контакта не было если была пара свидетелей, то можно найти друзей, человек 5, с которыми он например в тот день находился а так можно на любого обвинение навесить</comment><comment>Тоже не втыкаюсь.Если только парня опера уже обработали"типо покайся,тебе скидка будет" а тот повёлся.Адвокат нужен однозначно и рот на замок.</comment></story></stories>